粉嶺屋邨「空襲」染血M巾 區議員帶警察上門緝兇

「真是很噁心！」粉嶺祥華邨有女居民投訴，疑有同座住戶近日瘋狂向平台投擲多塊染血衛生巾，苦訴「已經連續3個月，定時每個月頭都掉！」女事主不憤管理處態度一直置若罔聞，於是近日向區議員求助。區議員隨即聯同警員上門逐戶拍門，圖緝拿「擲巾狂徒」，形容事件「非常變態！」

居住於粉嶺祥華邨祥禮樓2樓的潘小姐向《香港01》透露，早於7及8月初發現，她的單位對出平台有2、3塊染血衛生巾，恐惡菌四散，疾病隨之而來。她多次向管理處投訴，對方只稱「束手無策」，又指「無人手處理」，任由染血衛生巾暴曬多日才派人清潔。

直至日前，潘小姐於晚上9時許聽到平台「啪一聲」，向窗戶一望，驚見染血衛生巾再現，「真是很噁心！」因難忍衛生問題，故與丈夫自行清走衛生巾，豈料翌日早上在平台再發現多塊M巾。她批評「擲巾狂徒」肆無忌憚，惟管理處態度愛理不理，直呼「忍無可忍」，故向負責祥華邨的區議員陳旭明求助。

陳旭明向記者透露，他昨早10時許報警，與警員於祥禮樓上門「緝兇」。為盡快將肇事者緝拿歸案，陳先與警員視察染血衞生巾的位置，估算投擲位置約於10樓以下某號數單位，並帶同染血衞生巾的相片，逐家逐戶查問住戶「是否知悉有人投擲染血衛生巾」。他稱，有一、兩戶住客當得悉事件「立即迴避，又聲稱沒空回應」。

陳旭明稱，雖然涉事大樓上月起安裝了閉路電視，惟因事發於夜晚，「加上衛生巾輕」，難以鎖定目標，故至今無法成功緝兇，而管理處已應要求清走平台垃圾，並將會貼出通告，警告肇事者再犯將會被扣分或拘捕。

警方回覆《香港01》時稱，昨早10時許，接獲陳姓男子報案指嶺祥華邨祥禮樓有人高空投下雜物，警方派員調查，暫無人被捕，案件列作「雜項」處理。

陳旭明指出，該邨過去高空擲物問題一直嚴重，「廚餘垃圾已見慣不怪」，惟今次竟有染血衛生巾從天而降，形容「非常變態！」據他了解，涉事大廈管理公司過去平均每星期有一、兩次派人清潔平台，惟該管理公司即將約滿，只能寄望下間公司改善該邨管理問題。記者曾致電有關管理處，對方稱「不作回應」。

1984年入伙的祥華邨是租置屋邨，共有10座樓宇，2005年開放給居民購買單位，約7成單位賣出，現時住戶數目約為1400個。據屋邨管理扣分制，住戶若高空拋擲破壞環境衞生的物件，會立即被扣7分，如公屋或中轉屋住戶在兩年內被扣除的分數累計達16分，其租約或暫准證將被終止。

原來夜晚cctv就=無用

咁黑，除非有夜視功能啦。唔通整D射燈照住人地個窗咩。

你唔係覺得我嘅意思係怪佢廢啊？

公屋d cctv真係要 仲要1080p 點可以放過佢地

租置屋邨 如果果個單位買左無得扣分 會有咩方法處理

又黎

首先唔好用lan線 轉哂用光纖先
轉哂佢做ip cam

樓上掉煙頭驚察都只係口頭勸告，會著火。m巾算d乜！

上門問
先生呢塊M巾係咪你扔架？
係呀係呀點呀有咩問題呢？

係咪怕羞俾屋企人知嚟M呀
另外一個原因都應該係條女痴線

可能呃緊奶奶話自己有左

先生

科技進步，其實開發高空擲物監控系統應該有市場

港女定港男做？

已經有好耐 係睇房署/法團俾唔俾資源去做

立即迴避，又聲稱沒空回應

祝下塊中佢地

影到個窗
其實即係影到房入面
私隱何在?
就算唔流出
得1條友睇到
咁佢睇到你扑野
又點計

連登狗日日夜夜吹捧嘅公屋

你你係窗出面做愛？

愛滋m巾

無...得個知字姐...

聽你嘅口音，好似係湖南嚟個啵

覺得俾人侵犯到私隱 咪去投訴 不過冇人會理你

可能佢將mary掛住係窗花到

呢單高空擲物兼血案，犬訊咁都唔拍下就真真仆街囉！！！！

又公屋

新公屋都無CCTV係睇到樓層
全部係地下,1樓,天台
主要因為私隱問題
安裝位置同維修都係問題

青衣長安有棟一樣有個痴線既, 晚晚丟垃圾出窗, 朝早成埋垃圾係樓下, 咁多年一樣拉唔到人

上面係度笑個2件唔係以為支CAM係向外影下嘛?

Ip cam 用cat5e/cat6 咪得囉

樓上班仆街乜撚野都dum落黎
又倒水花生殼煙頭
好彩冇老鼠

染血M巾唔係高空擲物咁簡單，直頭係恐怖襲擊

裝LINUX解決問題

捉佢地去驗血啦

00後

咁耐都未有床褥圖

廁紙包屎都有人扔啦,大驚小怪

飛叉燒
公屋傳統黎

公屋大把精神病人

阿群又失戀喇

臭閪, 真係臭閪黎

真係要裝cam 試過係公屋村行過 眼前有個安全套跌左落黎 真係行多一步就中招
仲要有精

公屋真係好撚顛
祥華附近我覺得好污糟
有冇邊區公屋係比較正常

中國人真係好鍾意玩針對

連登仔最鍾意吹奏既公屋係無可能會發生啲咁底質既事件

連登快啲輪流去中出個癲婆
咁就唔會再有M巾

連登仔
自膠

Condom 同m巾成日都有

七孔流血還七孔流血，死還死
兩回事黎千奇唔好混淆

煲羅宋湯

血染的風采

政府，外判係咁，冇人做野，區議員follow 都冇用

公屋啲窮撚質素係低啲架啦

諗起食神瀨尿牛丸

過左poe出番黎仲要行cat 5?

影唔到屋入面，由下而上影得唔得？

你用fiber 個cam點攞電 ，lan 線有得poe供電

咪剩係poe出到cam 先用lan線 拎埋poe電

後面果節轉用光纖

公屋係咁架啦
m 巾咪算小事囉

間管理公司一向愛理不理態度。管理費就識收。

通常都係班痴線廢中廢老做既
條條公屋邨都有試過架啦
上報真係大驚小怪

有一個月唔掉係咪做左媽媽？

咁老未停經？

根本公屋撚係香港毒瘤
唔撚夜稅但可以用社會資源

同邨 好彩好少行祥禮個邊

公屋飛刀落街都未拉啦
呢d算咩